[香港教育局長］子女讀國際學校外國升學 楊潤雄：「不想深入理解究竟香港……點樣幫佢哋安排」「懶啲揀簡單方法」

子女讀國際學校外國升學 自言「懶啲揀個簡單方法」 (16:48) - 20181007 - 港聞

教育局長楊潤雄上任局長後，屢被質疑其子女讀國際學校而非主流地區學校，更到外國升學。他今早於港台節目再次回應，形容自己「懶啲揀了個簡單方法」，稱「（子女）一讀就由幼稚園……讀咗咁多年就唔使去幫佢揀（升學問題）」。

楊潤雄在節目表示，[black]其子女正在外國讀大學，一個修讀獸醫，一個修讀化學工程[/black]，這些科目「喺香港唔容易搵到」，遂選擇出外升學。他又說，「不想深入理解究竟香港……應該點樣幫佢哋安排」、「我懶啲揀了個簡單方法……一讀就由幼稚園……讀咗咁多年就唔使去幫佢揀」。

楊潤雄又提到，過去十多廿年與內地及當地官員接觸多，讚揚內地「開明進步」、「人嘅質素愈嚟愈高，愈嚟愈叻」，稱「內地有啲官員睇法同做法，比我哋一啲官員更叻都唔定」。

楊潤雄另勉勵青年人要珍惜自己衝勁，「對生命、對前途要有理想有夢想」。他說「可以對社會不平嘅事抱有想改變佢嘅衝動」，惟一定要多了解事件，聽聽年長的人意見。

其他報道：【母語？】楊潤雄：世界將來中文發展普通話為主 質疑廣東話學能否長遠

其他報道：【FCC副主席續簽被拒】陳恒鑌反駁：中國香港發不發簽證要向英國解釋？ 促美國交代拒簽證原因

其他報道：指未來十年基建投資超1萬億元 張建宗反駁大白象批評：事實勝於雄辯 「投資未來」

比我哋一啲官員更叻都唔定
Diu 咁係你蠢姐

有冇人唔知佢講咩

連政府既人都睇唔起自己既制度
可悲到 連樣你都唔做好啲 點叫人信你

香港教育局長不想深入理解究竟香港既升學安排

同呢條友冇分別
俾人問到答唔到

香港城市大學去年正式開辦全港首個自資獸醫學士課程

你肯送個仔返大陸讀，我地集資比佢返去讀，幫你填埋表又點話…

人渣

自打嘴巴，佢仲點有顏面做呢個位
不過而家呢個時勢，做得官又真係無邊個唔無恥

其實大家仲可以有咩期望? 殖民政府你唔係賣港賊根本做唔到咁高既委任官位

咁你唔安排翻大陸讀
我唔信大陸冇呢啲科 身為局長咁唔愛國
收皮啦你

教育局長為自己子女都可以懶
但為香港人既子女 居然一啲都唔懶 為大家計劃
真係好撚感動呀屌你

好懶唔想理解香港教育制度點幫佢對仔女，但佢正正主管香港教育

根本就用返鄭若華混水摸魚嘅答法解決
無恥到

人無恥就無敵

孔乙己：「不是偷不是偷......」

局長咁懶都做到局長
都幾勵志

香港教育局局長不想深入理解究竟香港如何升學??

WTF
你知唔知自己講緊乜春
警察不想深入理解警槍如何使用?
醫生不想深入理解病人如何救治?

對香港教育制度唔理解都可以做教育局局長
咁街市豬肉榮都可以做外科手術喇

垃圾

係賣菜呀姐做外科手術

呢條仆街狗都不如

咁懶仲揾佢做局長